
Point of sale apps ([Aplikasi POS](https://www.dealpos.co.id/)) adalah tempat di toko atau di tempat lain di mana transaksi bisnis yang sebenarnya terjadi. Biasanya, ini melibatkan pertukaran uang, baik tunai, cek, atau kartu kredit untuk barang dagangan atau layanan. Pembayaran diambil dan tanda terima diberikan.

Sistem point of sale mewujudkan semuanya, menghubungkan perangkat keras, seperti mesin kasir atau pembaca kartu kredit, dengan perangkat lunak yang akan memproses pembayaran kartu kredit dan debit; mengelola inventaris; melacak data penjualan, dan mengumpulkan informasi pelanggan. Banyak sistem POS bahkan akan disinkronkan dengan perangkat lunak akuntansi, membuat paket manajemen keuangan lengkap untuk operasi Anda.

Sistem POS dimulai sebagai pengaturan terprogram di dalam toko, di mana semua perangkat lunak dijalankan di komputer di tempat dan terhubung ke terminal register. Saat ini, banyak aplikasi point of sale berbasis cloud, dijalankan sebagai aplikasi di tablet dan smartphone, dan mereka menawarkan sumber daya yang luar biasa untuk pemilik usaha kecil dengan harga hemat biaya. Beberapa sistem adalah hibrida, dengan informasi tertentu yang disimpan di komputer lokal sambil menawarkan kebebasan dan fleksibilitas untuk berjalan di cloud.